{
    "title": "孟子六2",
    "range_remark": "(P.795-843)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "雨露之所潤，非無「」之生焉。所言者是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 萌櫱",
                "2)萌葉",
                "3)萌芽   795"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "人見其「」也，以為未嘗有材焉。是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)濁濁",
                "2) 濯濯",
                "3)櫂櫂    795"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "A)操則存B)出入無時C)莫知其鄉D)舍則亡。其正確順序為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ABCD",
                "2)BCAD",
                "3) ADBC  795"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "依「斧斤」伐之，即是，",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)伐木工具",
                "2)煮飯鍋子",
                "3)量度之器 796"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「平旦」之氣是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)破曉時",
                "2)中午時",
                "3)晚上時  796"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "孟子以「」來告誡世人，絕不可單憑外表而斷定一件事的始末，是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)童山濯濯",
                "2)向山濯濯",
                "3)牛山濯濯"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「」通國之善弈者也。所言者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)奕訢",
                "2)弈秋",
                "3)奕順  804"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "思援弓「繳」而射之。發音為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄓㄨㄛˊ",
                "2)ㄐㄧㄠˇ",
                "3)ㄐㄧㄠ  805"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "二者不可得兼，舍「」而取「」者也。「」其正確順序為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)義、仁",
                "2)義、生",
                "3) 生、義 807"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "嘑爾而與之，「」之人弗受。是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)向道",
                "2) 行道",
                "3)修道   808"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "嘑爾，是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)呼叱",
                "2)咄啐",
                "3)以上皆是   809"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「蹴爾」而與之，乞人不屑也。是指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)踐踏",
                "2)踢開",
                "3)匆促   809"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「萬鍾」於我何加焉？下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)美酒",
                "2)俸祿",
                "3)豪宅   809"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「鄉」為身死而不受。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 向",
                "2)昔",
                "3)以上皆是   809"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "今有無名之指，屈而「」，非疾痛害事也。其正確為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)不舉",
                "2) 不信",
                "3)不彎  817"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "心不若人，則不知惡，此之謂「」也。是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)不知類",
                "2)不知累",
                "3)不知擂   817"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "今有「」，舍其梧檟。何為正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)圃師",
                "2)藝師",
                "3)場師  821"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "養其「樲」棘。是指以下何者？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)酸棗",
                "2)甜棗",
                "3)南棗  822"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "則為「狼疾」人也。何為正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)錯亂",
                "2)狼藉",
                "3)以上皆是  822"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "「」之官，不思而蔽於物。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)心",
                "2)耳目",
                "3)口欲  826"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "從其「大體」為大人。→是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)耳",
                "2)心",
                "3)目  826"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者不是「天爵」?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)公卿大夫",
                "2)仁義忠信",
                "3)樂善不倦  831"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "人之所貴者，非「」也。→是指?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚良善",
                "2﹚良能",
                "3﹚良貴 834"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "令「聞」廣譽施於身。發音為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚ㄨㄣ",
                "2﹚ㄨㄣˊ",
                "3﹚ㄨㄣˋ  837"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "仁之勝不仁也，猶「」勝「」。其正確順序為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚水、火",
                "2﹚火、水",
                "3﹚以上皆非  789"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "苟為不熟，不如「荑」稗。發音為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚ㄊ一ˊ",
                "2﹚一ˊ",
                "3﹚ㄊ一ˋ  840"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "羿之教人射，必志於「彀」下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚夠",
                "2﹚足",
                "3﹚滿  842"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "夫「」亦在乎熟之而已矣。→是指 ?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚道",
                "2﹚仁",
                "3﹚義  840"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "雖存乎人者，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，於木也。",
            "answer": "豈無仁義之心哉其所以放其良心者亦猶斧斤之"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "人苟欲 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴」豈愛身不若桐梓哉？",
            "answer": "生之皆知所以養之者至於身而不知所以養之者"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "無 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 為大人。 ",
            "answer": "以小害大無以賤害貴養其小者為小人養其大者"
        }
    ]
}